鴻海今天以92.6元小漲0.1元開出，亞太電則以漲停19.05元開出。鴻海子公司國碁電子與亞太電簽訂合作意向書，認購亞太電信私募金額超過新台幣116.57億元。 鴻海26日晚間宣布子公司國碁電子與亞太電信簽訂合作意向書，國碁電子以策略性投資人身分，認購亞太電信私募現金增資逾5.82億股，認購私募金額超過新台幣116.57億元，認購股數占亞太電信私募股數8.26億股逾70.5%。 鴻海集團此次認購亞太電信私募逾7成股數，將成為持股約14%的最大單一股東。 鴻海集團同步計畫將國碁電子與亞太電信協商以換股合併，合併後亞太電信為存續公司，預定6月20日（含）前完成簽署。 鴻海表示，國碁電子並得於亞太電信103年股東常會通過私募案後1年內，引介經亞太電信認可的國際級策略投資人，以相同價格及相同私募條件，認購剩餘逾2.43億普通股。